【2021年】【0109 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲

Bingo紙

h

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

Hu

Hi

hu

基本料：
※截至尋日午夜12點 有9152宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計9153宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0108 0000 確診個案：8888 → 9152 (+264)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

升 升 升

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

上榜屋邨/住所 (599J)
*1229政府宣佈如一棟樓有兩個單位有源頭不明確診個案，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測

強制檢測令仍然生效：
頌安邨頌智樓
啟晴邨欣晴樓
大圍美田邨美秀樓
新填地街26號

其他曾被強制驗嘅樓：
葵盛西邨第8座
錦豐苑錦蕙閣
麗晶花園第6座
東頭二邨貴東樓
龍蟠苑龍珊閣
乙明邨明恩樓
寶達邨達怡樓
彩雲（二）邨明麗樓
柴灣景翠苑
富山邨富仁樓
平田邨平誠樓
石籬（二）邨石榮樓
廣福邨廣智樓
旺角Skypark
西環均益大廈2期D座
港島東明華大廈A座
鯉魚門邨鯉生樓
大埔豐年樓
油麗邨逸麗樓
荃灣德泰大廈
觀塘花園大廈玉蓮臺
油美苑潤美閣 (紀律部隊宿舍)
將軍澳康盛花園4座
瀝源邨榮瑞樓
彩雲邨豐澤樓
坪石邨藍石樓
慈愛苑愛仁閣
德寶大廈
何文田邨靜文樓
深水埗福華街華寶樓
元朗水邊圍邨泉水樓
日出康城領凱9座左翼
元州邨元盛樓
翠林邨輝林樓
屯門澤豐花園澤民樓
紅磡寶石戲院大廈A座
長沙灣寶熙苑榮熙閣
另外40棟要強制驗嘅樓 (曉麗苑曉星閣、翠林邨安林樓、青華苑華欣閣、葵涌華豐園除外)

yo

lm

unlinked 大

睇番確診人數真係第四波高過第三波
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192) → 第三波

※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492) → 第四波

真係59

59

2021年1月8日00:00:00至23:59:59，多59宗確診個案

Hi
今日都係好凍

59 宗

樓主好冇精神

6宗輸入
53宗本地 (33宗本地有關連個案 20宗源頭不明)

20 unlinked

53本地
20unlinked

又要大爆發啦?

中九龍幹線隧道+1
+1初步

6 imported
33 linked
20 unlinked

中九龍幹線爆群組

+6初步

東京都續增逾2千宗確診 京都大阪兵庫促頒布緊急狀態
世衛專家將到武漢調查新冠病毒起源
南韓新增641宗新型肺炎確診
秘魯稱發現變種新冠病毒病例但未知感染途徑
中紀委斥官員知紀違紀為疫情防控帶來隱患

地盤？

大勢仍然回落

又爆

入得去個地盤十有八九都多過2粒鐘啦

問初步 pls

第五波?

樓主數學U

蘋果live

係

新元朗中心唔係元朗唔通柴灣咩

599J+2

呢個大家都知
冇進步過

新元朗中心第3座

59 Cases
6 Imported
3 pakistan
1 俄羅斯
1 菲律賓
1 印尼via Singapore

53 Local

20 unlinked
33 linked

屌

蘋果 我未睇到

山景景麗樓

65出院

43危殆
44嚴重

HA：尋日早上9時至今早9時多50宗呈報個案

得50呈報

本月內確診宗數最多

65人出院

高峰味！

疫情反覆

互動圖表

39人危殆
44人嚴重

廣華病人初步

本港新增59宗新型肺炎確診 為本月內確診宗數最多

冇事

又反彈上去

呢個數冇乜代表性

KWH
1 男 Prelim
1月8 頭痛 監測病房
tested ++ 去咗隔離病房
1 close contact

10醫護
有合適裝備
會做test

反彈

做乜撚

真？

橫頭磡普通科門診
1月7 收集
用咗HKBH 運咗去QEH運送
1月8個箱運翻去橫頭磡 有5個無驗
院車替假同事無將車尾橫頭磡個箱打開

中九龍幹線中段隧道工程
馬頭角工地內1名承建商工人確診，6名分別在馬頭角及何文田工地的工人初步確診

原文網址：

講左 邊棟大廈 強制檢測未

又跌

新元朗中心第三座
屯門山景邨景麗樓

新元朗中心第3座
山景邨景麗樓

講咗

新元中3座+屯門山景村某座

初步

真?

屯元天 中2個大西北

你地睇吓佢個名先啦

地盤衛生環境差
隨處大小便
應該全面停工

趨勢

中央已籌備第二届防疫成功表彰大會，將於2021年6月在北京人民大會堂舉行。

九東好返啲，但其他區爆

樓主：又問趨勢

樓豬：疫情反覆，係咪反彈要睇埋未來幾日數字

前幾日呈報3x單，又話冇事，咁點解而家又去返60單

聖誕群組

算啦，日日都有人話跌同無事架啦

Sofar

>300人

cctvb

問初步確診

明明封曬啲野但日日都有幾十單……就知跟本好難一直回落啦……條數只會不停上落上落

TVB死全家

回港易

初步20+

0105 sore throat
0104 last day
300 ppl works in the site

咁中九龍幹線工程駛唔駛停工？

>20宗初步確診個案

初步 2x 宗

屌爆得一日？

無症狀感染者唔當確診是常識吧

唔通呢兩日係技術性反彈

希望中九龍幹線唔好爆咁多

彈出彈入

星期六掛

另外係咩啊

回落了

樓豬眨眼好得意，希望有gif

回升撚嘅我走先

同座向相差廿幾層

星期五或之前驗啦

佢地應該唔想停聽講今日本身想做埋爆破工序先收工
最後都取消埋

得20
完左

得咁少，真係回落，冇事了！可開放晚市堂食、酒吧、健身室，復課、復工！

睇吓聽日有幾多宗確診

第5波爆完

嚟緊農曆新年嘅回港易先見真章……

第四步完左了，得20宗pre

平均係星期日多，可能噚日驗多咗?

many retired
又係廢老唔戴罩

嘩
九龍中都cluster

不如香港都唔當啦

得廿宗初步

可能新年後星期一、二多咗人睇醫生

唔過20

反彈原因

復咩課呀
最好永遠停課
永續限聚令
咁政府可以做到唔俾人聚集嘅目標啦

食環署大爆發

所以我話如果農曆年前冇重開健身室、晚市堂食之類... 隨時禁到復活節，就因為農曆年前果班回港撚，預期一定勾起另一波爆發..

聽日會唔會跌返

反彈都冇乜豬氣

始終都係有出街
係咪開始吹風禁足

係禁就快啦屌

無可能，唔洗諗

中九龍好似係布依格
睇中科監察個page講

咁又係，反正黨共咁怕人民聚集，反佢政權，永續限聚令咪算！齊齊攬炒傷港經濟！

Bingo~

中九龍幹線
總承建商：金門建築有限公司
工程範圍：興建在九龍灣海床下及馬頭角的隧道、與及啟德發展區的低於地面道路及地下行車道

又係金門？

街市好旺

寶嘉

九龍城碼頭連接啟德果條？

問豐澤樓，good

完

彩雲邨豐澤樓+1初步

8頁

豬氣

本港新增59宗新型肺炎確診個案，本地個案53宗，其中源頭未明個案20宗。另外，初步確診個案有20多宗。

九龍幹線中段隧道工程地盤繼昨日出現1宗確診個案，再多6人初步確診。工程貫穿馬頭角和油麻地，其中在何文田設有貨櫃讓員工更衣和休息，未知初步陽性個案曾否與確診個案共處。衞生防護中心表示，若有人聚集和一起工作，而口罩佩戴不好，便有機會傳播。

當局建議地盤停工和徹底消毒，任何人於本月3日至9日期間，在地盤逗留2個小時以上需要強制檢測，300多名員工將陸續接受檢測，如果在前日至今日已經接受檢測，則被視為滿足條件。

另外，再多兩幢大廈的居民需要強制檢測，包括新元朗中心第三座，涉及兩個相隔十多層、方向不同的單位，各自有2宗和3宗個案；另外，屯門山景邨景麗樓，兩個方向一樣、相隔20多層的單位，各出現1宗和2宗感染。

至於輸入個案，3宗來自巴基斯坦、其餘3宗分別來自俄羅斯、菲律賓，以及從印尼經新加坡到港。

CSL
至少每日都有200以上無症狀患者

幾時停過工

今日好多人出街

唔怕凍㗎

呢個真

停咗個半月喇

咩工

hi

爆一日又落返20

陣間又要出街買嘢

是咪又回落

頭先都去完，真係好多人，拿拿臨用五分鐘時間買pack蛋、雪藏肉、雲吞、水餃、肉丸... 今晚打邊爐！

聽日估可能3x宗確診

我反而覺得出街行下冇咁凍，上午縮o係屋企唔郁，凍到流鼻水，出去行街、買完野返到屋企個身都暖d！

20210110
40 under 1.02
41 over 1.9

MC收工

今日放假

第五波

周末係test 少啲

今日出咗街條街多人到

又要等兩星期先再見

街頭群組

明愛又死一個 - #8866, M86

210109 每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯

一定日日出街 憑咩要市民埋單

珍

係屋企唔係點郁，寒到震

衞生防護中心調查新增59宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至一月九日零時零分，中心正調查59宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計9 212宗（包括9 211宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中六宗曾於潛伏期身處外地。

過去十四天（十二月二十六日至一月八日）累計新增671個案，包括618宗本地個案（其中202宗源頭不明）。

building list 已更新！！！

點解會有啲兩個地址

#9206 炒咗4間消防局／救護站

#9081
0101 東區 環翠商場 金都海鮮酒家

#9098
0104 深水埗 長沙灣天主教英文中學

#9130，9174
0105 油尖旺 官涌市政大廈

#9143，9174
0105 黃大仙 啟德花園購物商場

#9144
0104 大埔 嗇色園主辦可康耆英鄰舍中心

#9146
0104 深水埗 蘭秀道 5 號 韓盛朗
0106 油尖旺 廟街 189 號 Fusion Kitchen

#9148
0105 葵青 青衣城 2 期 一粥麵
0106 葵青 盈翠半島 10 座

#9149
0103 油尖旺 港灣豪庭廣場 百份百餐廳

#9152
0104 九龍城 中九龍幹線 - 中段隧道工程

#9163
0105 東區 環翠商場

#9169
0105 觀塘 德福商場 1 期 元気寿司
0106 觀塘 德福商場 1 期 茜廊餐廳

#9173，9196
0107 九龍城 紅磡市政大廈

#9174
0103 黃大仙 萬寶大廈地下

#9184
0102 西貢 東港城 Beans
0104 西貢 東港城 海街丼

#9190
0106 元朗 合益街市

#9194
0104 東區 得發大廈地舖

#9199
0107 沙田 美高工業大廈

#9201
0106 葵青 葵芳商業中心
0106 葵青 青年學院(葵芳)
0107 荃灣 圓玄學院

#9203
0108 油尖旺 聯合廣場 好彩海鮮酒家

#9206
0104 沙田 馬鞍山救護站
0104 荃灣 荃灣救護站
0106 葵青 青衣南消防局
0107 葵青 青衣救護站

#9207
0106 黃大仙 黃大仙中心
0106 黃大仙 黃大仙中心 大家樂
0106 黃大仙 黃大仙中心 大快活

琴日同今日冇

#9128 - 8/1確診, 但7/1已出院

應該好撚早就中
同一幢大廈仲有單#8321
1220有symptoms

而家搵到antibodies formation就走得嘛

個影咁似Sara 嘅

早

早
好凍

今日好好多啦 起碼>10度

十點八!!!!!!!!!!!

十一點半！！！

12點喇

一點三！

Cable ~30

Now 30

30

第五波已完

又開大

今日條街繼續人山人海
街市仲逼過花市

坐定定真係唔掂，愈坐愈凍，落街買野、行下取暖先！

衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君和醫管局總行政經理庾慧玲下午4時半見記者，交代本港最新疫情。